# Оглавление

1. [Верстка](./docs/PSDTOREACT.md)
2. [Сборка(рефы, глобал, статистика, сценарий)](./docs/BUILD.md)
3. [Заливка](./docs/DEPLOY.md)
4. [Тестирование и ctrlId](./docs/TESTING.md)



************************************

## Верстка 
1. Для того, чтобы создать слайд используем баш скрипт. 
  ```sh createSlide.sh {название слайда}```
Например: ```sh createSlide.sh esl_02_det```.
Если в название слайда есть ```**_mod_**``` это значи есть похожый слайд который можно взять для примера. При создание слайда в репе ```_mod_**``` нужно убрать. 
***Название слайда должно быть строго по соглашениям***
**STADA Нейминг слайдов**:
  ```prod``` - имя продукта, не больше 4х символов.
  ```###``` - номер слайда (001, 022)
  ```semantic``` - какая то семантическая информация опционально, Врач, порядок визита, версия слайда. Например ```prod_###_ohpt_vis1_ver_1_date```
  ```date``` - дата создания psd в формате год+месяц (1905)
  Пример:
    - pro_010_ohpt_viz2_ver3_1905
    - pro_010_1905

2. Верстка под два разрешения: 1280х800px(основное) и 1024x768px. Верстаем все в мастер.После того, как сверстали слайд под основное разрешение адаптируем его под второе разрешение.Для этого весь контент оборачиваем во враппер. Пишем медиа запрос, в котором растягиваем бэкграунд и устанавливаем такие правило для враппера.
```
    position: absolute;
    top: 90px;
    transform: scale(0.8);
```
Обычно этого хватает, чтобы сохранить композицию. Если что то поехало, то дописываем правила до нужного результата.
В любом случае не надо придумывать велосипед. Если что то непонятно, посмотри другие слайды или спроси у коллег.

3. Стараемся слайды называть как макет, но придерживаемся такого правила {название препарата из 3 букв}_{номер слайда}_{год и месяц когда был сделан слайд}_{любые другие модификаторы}. Например: tra_01_1905,tra_09_1903_gin. Как делать нежелательно:traneks_10,rodd_10_tra. Всем(менеджерам, дизайнерам и разработчикам) нужно придерживаться naming convection. 

4. Прежде чем верстать настрой фш и csshat.Проверь какое разрешение у макета(в идеале 2560х1600). В зависимости от разрешения макета настрой scale в csshat.Если макет 2560х1600, то scale 50%, 1920x1200 - 66%,1280x800 - выключи scale. Если разрешение меньше нужного - то можешь увеличить его до 2560х1600, но тогда надо будет прокликать все шрифты, чтобы они перерендерились. Если таких макетов много - надо сообщить об этом менеджеру, чтобы дизайнерам напомнили о двойном разрешении макетов для Штады.

5. ***ВАЖНО***. При верстке слайда делается и статистика для него. Каким образом:
- Создаем массив `questions` внутри слайда. 
- Прокидываем `questions` в `super()` конструктора. 
- Для того чтобы тригерить событие - на управляющий элемент вешаем атрибут data-metr,где через запятую пишем номер вопроса в массиве `questions`(по сути индекс объекта в массиве) и выбранный вариант ответа. Например `data-metr='0,opened'`. Если нужно, то передаем radio,checkbox.
- Для примера можно смотреть на test_slide, там большинство кейсов покрыто.

6. После того, как слайд сверстан заходим на https://tinypng.com/ и жмем все картинки.Заменяем непожатые картинки на оптимизированные.

7. Так как планшет слабый, то не нужно делать большое количество анимаций. Используем 3д трансформации, чтобы задействовать графический ускоритель.

8. Если видишь слайд со сложной анимацией, то вполне вероятно он уже был сделан в прошлых циклах. Спроси у коллег, может быть кто-то знает.

9. Для скрола используем react-iscroll.Для слайдера Rheostat. Для drag&drop используем Draggable.

************************************

## Сборка
При сборке устанавливай разрешение 1024х768 в девтулзах, так ты можешь заметить косяки в верстке.
Основные моменты, которые надо смотреть при сборке - сценарий, статистика, неиспользуемые компоненты (их быть не должно).

### Сценарий
* В сценарии описывается все поведение презентации - переходы между слайдами, первый слайд для Layout, нужные препараты в допменю, допслайды. Вообще все, кроме рефов.

1. **Сценарий презентации** прописывается в `src/components/Navigation`. Там есть `scenario.js`, это входной и выходной файл для всех сценариев, которые должны лежать в той же папке. Механизм работы следующий: 
  - В файле презентации прописывается `const name='название презы'`.
  - Это название экспортируется (внизу конфига, вместе с остальным полями).
  - Все, что экспортируется из сценария, импортируется в `scenario.js` как `import * as название_переменной from './файл_презентации.js'`.
  - Переменная добавляется в массив `allScenarios`.
  - Затем отфильтровывается нужный сценарий. Этот нужный сценарий задается в переменной `currPres`. В нее записывается либо глобальная переменная `process.env.REACT_APP_CURRENT_PRESENTATION`, либо строка (которую мы прописываем вручную, и которая должна быть идентична `name` в нужном нам сценарии). Глобальная переменная работает только при `npm run build`, поэтому для сервера разработки используется эта самая строка. Затем через filter мы отбираем объект сценария, в котором `name` равен этой строке, и экспортируем его.

2. **Собственно сам объект сценария** - со слайдами и ветками - это SCEN_OBJECT. Он состоит из двух частей - того, что мы написали сами (тут все обычно), и деструктуризации результата вызова функции `getBranchesFromDopData`. Туда мы передаем отфильтрованные данные из `src/dop-slides-data.js`. 
- В `dop-slides-data.js` лежит вся информация для допменю - пдфки и слайды. Она разбита по препаратам, если надо что-то добавить - делай все по образцу, как там. Эти данные потом используются в компоненте `Layout`, для рендеринга меню. Для допслайдов должны быть прописаны через запятую ветки - `'hel_03_dop,hel_1'`, функция `getBranchesFromDopData` возьмет их и через деструктуризацию запихнет в SCEN_OBJECT. 
- Вся эта инфа фильтруется в сценарии - нам, к примеру, в одной презе нужны одни препараты, а в другой - другие. В массиве `activeProductsFirstSlideLinks` указываются объекты, у которых `name` - название нужного нам продукта, а `firstSlide` - первый слайд этого продукта в презе. `firstSlide` может быть либо строкой, либо объектом. В первом случае он прямо запишется в пункт меню, во втором - в различных ключах мы можем указывать первый слайд продукта для разных веток (к примеру, 4 визита, и в каждом визите у препарата свой первый слайд). Это обрабатывается в функции `getHrefForFirstSlide` в Layout, там настраивается, как именно нам брать имя визита.
- После того, как в `activeProductsFirstSlideLinks` указаны нужные нам продукты, они фильтруются в `filteredDopMenuData` (через jsonparse-jsonstringify, чтобы был новый объект, а не ссылка на оригинальный). Там же мы можем дополнительно что-то добавить, убрать для каждого продукта, если надо.

3. **initSlide** = это самый первый слайд в презе, не забываем поставить нужный. 

4. **Ребра**. Из файла сценария мы управляем переходами по кнопкам и свайпам.
- Ребро может быть либо объектом, либо функцией, которая возвращает объект. Объект имеет такой вид: `{slide: 'какой-то слайд', scene: 'какая-то ветка'}`. В функции мы можем задавать дополнительные проверки и т.п., и возвращать что надо в зависимости от условий.
- Переходами по кнопкам мы управляем через атрибут `data-store`. Он задается на кнопке (значение любое, тип - строка), по которой должен происходить переход. При клике по такой кнопке это значение записывается в `window.nav._slideStore`, с ключом в виде имени слайда. Затем в функции ребра для конкретного слайда мы берем `window.nav.getStoreItem('конкретный слайд')`, и в зависимости от значения возвращаем то или иное ребро. Если нужно, чтобы на слайде не сохранялось это значение, то в `componentDidMount` пишем такой код: `window.nav._slideStore = {}`, вуаля.

### Статистика.
1. Статистика пишется внутри слайдов, см [ридми про верстку](./docs/PSDTOREACT.md). Что важно знать при сборке:
- Есть файл `product-dictionary.json`, он используется для автоматического построения статистики по просмотренным продуктам. Метод, который это делает, находится в `src/components/Statistic`, в функции `getViewedProductsQuestion`. Он берет все слайды из сценария, сплитит их по нижнему подчеркиванию, и берет элиас слайда (первые буквы, которые обозначают продукт), затем на основе их смотрит, какие продукты есть в презе и какие были просмотрены. Если надо отфильтровать слайды с необычным названием и что-то такое - это делается там. **ВАЖНО**, чтобы в этом вопросе по показанным продуктам не было нигде `undefined`. Все вопросы можно посмотреть в `window.store.questions`.
- При сборке нужно прощелкать все слайды, убедиться, что нигде не прилетает никаких ошибок, связанных с вопросами, нигде нет `undefined`, и т.п.

#### Пример слайда с вопросом, вопросов может быть множетво
```
export default class mek_08_1905 extends Slide {
  constructor() {
    // ---
    super({ questions, header });
    // ---
  }

  render() {
    const { slideState } = this.state;
    return (
      <div className='slide mek_08_1905' ref='mek_08_1905' data-state={slideState} onClick={this.slideClickHandler}>
        <div className='scale_container'>
          <div className='title' />
          <div className='line' />
          <div className='text' />
          <div className='text_1' />
          // data-metr='0,opened'
          //            ˄ ˄
          //            | |Имя ответа в вопросе
          //            |индекс вопроса в массиве
          <div className='btn' data-state='1' data-metr='0,opened' />
          // ---
          <div className='popup' />
          <div className='btn_close' data-state='0' />
        </div>
      </div>
    );
  }
}

const questions = [
  {
    type: 'VARIABILITY',
    slide_id: 'mek_08_1905',
    title: 'Был ли открыт попап? (Мексиприм)',
    crm_sync: true,
    answers: {
      // ---
      opened: 'Da',
      // ---
    },
  },
];

const header = {
  transparentHeader: true,
};


```

### Layout и неиспользуемые компоненты.
На момент написания ридмихи у нас есть два типа глобала, какой используется - зависит от проекта. В `index.js` приложения надо оставить тот, который нужен, а импорт второго удалить - чтобы он не попадал в билд в принципе. 
**Почему это важно.** Платформа Oncall, в которую мы грузим презы, может решить в какой-то момент (поскольку это произошло один раз, и кто знает, что там будет в будущем), что из-за неиспользуемых картинок и прочих элементов оно не будет работать. Поэтому в приложении **не должно быть неиспользуемых импортов, которые  используют в себе картинки (слайды, рендерящиеся компоненты)**. Поэтому же у нас есть скрипт `rewriteIndex`, который оставляет в `index.js `слайдов только те, что нам действительно нужны.
- Нужно проверить, чтобы к слайдам подтянулись нужные иконки препаратов(в левом верхнем углу) и чтобы текст меню был нужного цвета. Все эти параметры настраиваются в файле Layout.js. Если настроек в файле не хватает, то придется колхозить свои. Иконки препаратов зависят от названия слайда.
- Убеждаемся, что для продуктов правильно прилетела `filteredDopMenuData`, что все допслайды правильно сделались и что везде правильно проставились ссылки на первые слайды продукта. Превьюшек в допслайдов не будет, пока не сделаешь `npm run screens`.

### Источники (они же рефы)
**Заполняем рефы,** если они не заполнены. Они лежат в массиве `src/reference-data.js` и заполняем массивами, где имя массива это имя слайда, а элементы массива это сами референсы. Если нужен перенос на новую строку с интервалом, то создаем еще один элемент массива, если интервал не нужен, то вставляем <br/>.
- В `index.js` есть функция `compareRefs`, которая проверяет наличие источников у слайдов в текущем сценарии, и консольложит их. Пройдись по массиву, который она отдаст, проверь, почему там нет рефов (может, по дизайну и нет их в принципе).



************************************

## Сборка в архив для заливки.
**Делаем `npm run builder`.** Скрипт спросит, какой сценарий собрать. Он читает содержимое папки `src/components/Navigation`, и фильтрует `scenario.js` и `Navigation.js`. Выбираем нужный нам (или можно выбрать все), и он последовательно запускает `npm run build`, `npm run screens`, `npm run build` и `npm run zip`. Все, архив готов. Крайне желательно разахивировать его и запустить index.html прямо из него, чтобы убедиться, что статистика не сломана, никаких ошибок нет, ничего не минифицировалось и все работает.

#### Как заливать
  - заходим на https://clm-light-test.stada.ru/stada_dev/area51/ (лог cisstada\test_clm_russia2, пароль W4Z!ftvGN7)
  - следующий лог pharmsol, пас asd789Qwe
  - заходим в контент

Если преза новая
  - Add контент в правом верхнем углу
  - Вбиваем название,выбираем архив
  - Save
  - Слева внизу будет прогресс загрузки архива. После загрузки архива выходим в Home и далее в Группы пользователей
  - Ищем ТЕСТ
  - В верхнем селекте переносим новую презу из левого списка в правый. То есть мы расшариваем презы(которые вверху) для пользователей(которые внизу).Тестовый пользователь для нас это Басникова Альбина
  - Save. И идем синхрониться на планшете.

Если Нужно обновить
  - Находим нужную презу в контенте и загружаем новый архив
  - Save.Расшаривать ничего не нужно, так как уже должно быть расшарено

По вопросам можно обращаться ко Льву или Сереге Ганину.